\documentclass[30pt]{sciposter}
\usepackage{xcolor,eso-pic,graphicx,wallpaper}
\usepackage{amsfonts,wrapfig} 
\usepackage{amssymb,amsmath,amsthm } 
\usepackage{textcomp}
\usepackage{psfrag, color,ifpdf,multicol}

\usepackage{graphicx, color}
\usepackage{hyphenat,indentfirst}

\usepackage{qrcode}


%EndMSIPreambleData

%opening
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}

\ifpdf
  \DeclareGraphicsRule{*}{mps}{*}{}
\fi

%%%cores

\definecolor{amarelo}{HTML}{FFD300}
\definecolor{verde}{HTML}{005A3C}

\renewcommand{\papertype}{custom}
\setlength{\paperwidth}{90cm}
\setlength{\paperheight}{110cm}
\renewcommand{\setpspagesize}{
\ifthenelse{\equal{\orientation}{portrait}}{
\special{papersize=90cm,110cm}
}{\special{papersize=90cm,110cm}
}
}

%\setlength{\topmargin}{0in}
%\setlength{\headheight}{0in}
%\setlength{\headsep}{0in}
\setlength{\textheight}{95cm}
%\setlength{\textwidth}{58cm}
\setlength{\oddsidemargin}{3cm}
\setlength{\evensidemargin}{3cm}
\setlength{\parindent}{0.25in}
\setlength{\parskip}{0.25in}
\setlength{\pdfpagewidth}{90cm}
\setlength{\pdfpageheight}{110cm}

\newcommand\BackgroundPic{%
	\put(-71,1600){%
		\parbox[c][\paperheight]{\paperwidth}{%
			\vfill
			\centering
			\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight,%
			keepaspectratio]{./imagensdefundo/Modelo(110x90)(low).png}%
			\vfill
}}}


\setlength{\columnseprule}{0pt}

\renewcommand{\titlesize}{\fontsize{70}{90}\selectfont }
\newcommand{\largo}{\fontsize{36}{35}\selectfont }
\makeatletter


% O comando \section está definido como

\renewcommand\section{\@startsection {section}{1}{\z@}%
                                   {-2ex \@plus -1ex \@minus -.1ex}%
                                   {1.4ex \@plus.1ex}%
                                   {\normalfont\largo\bfseries}}
                               
\makeatother
\vspace{-1cm}

\def\thesection{}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%		Título		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{\textcolor{amarelo}{Lorem ipsum doloir sit amet consectetur adipiscing elit}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%		Evento		%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\evento}{XX Simpósio - Universidade Federal do ABC - São Paulo}




\begin{document}


\AddToShipoutPicture{\BackgroundPic}
\makeatletter
\AddToShipoutPicture{%
            \setlength{\@tempdimb}{.45\paperwidth}%
            \setlength{\@tempdimc}{.045\paperheight}%
            \setlength{\unitlength}{1pt}%
            \put(\strip@pt\@tempdimb,\strip@pt\@tempdimc){%
        \makebox(0,0){\rotatebox{0}{\textcolor{verde}%
        {\fontsize{1.27cm}{1.2cm}\selectfont{\evento }}}}%
            }%
}
\makeatother
\vspace*{1.5cm}
\hspace*{5cm}
\maketitle
\vspace{2.5cm}

\begin{center}
\textbf{ \large Fulano Ciclano de Blau}\\
Centro de Matemática, Computação e Cognição, Universidade Federal do ABC\\
Av. dos Estados, 5001, Santo André, SP\\
fulano.blau@aluno.ufabc.edu.br
\end{center}

\vspace{1.5cm}

\begin{multicols}{2}
\paragraph{Resumo:}

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Nam rutrum ullamcorper sapien, nec ultrices felis convallis et. Suspendisse potenti. Mauris dictum felis eros. Vestibulum eros quam, vehicula sit amet placerat sed, luctus ut augue. Praesent rutrum erat blandit arcu consectetur fermentum. Proin non mauris orci. Aliquam et dapibus neque. Proin felis nisi, tempor at ullamcorper eget, elementum eu tortor. Sed non quam in arcu imperdiet porttitor a placerat orci. In vitae arcu nunc, ornare lobortis magna. Aliquam iaculis lorem sit amet libero mollis quis gravida dolor volutpat. Suspendisse et odio in lectus ornare accumsan. Nulla mi urna, accumsan lobortis rhoncus id, molestie ut sapien. Integer elit leo, faucibus vestibulum fringilla id, interdum ut quam. Mauris sollicitudin molestie sem, in egestas velit iaculis nec. Suspendisse bibendum sem vel justo sollicitudin consequat euismod nunc suscipit.

 \section{Introdução}

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Nam rutrum ullamcorper sapien, nec ultrices felis convallis et. Suspendisse potenti. Mauris dictum felis eros. Vestibulum eros quam, vehicula sit amet placerat sed, luctus ut augue. Praesent rutrum erat blandit arcu consectetur fermentum. Proin non mauris orci. Aliquam et dapibus neque. Proin felis nisi, tempor at ullamcorper eget, elementum eu tortor. Sed non quam in arcu imperdiet porttitor a placerat orci. In vitae arcu nunc, ornare lobortis magna. Aliquam iaculis lorem sit amet libero mollis quis gravida dolor volutpat. Suspendisse et odio in lectus ornare accumsan. Nulla mi urna, accumsan lobortis rhoncus id, molestie ut sapien. Integer elit leo, faucibus vestibulum fringilla id, interdum ut quam. Mauris sollicitudin molestie sem, in egestas velit iaculis nec. Suspendisse bibendum sem vel justo sollicitudin consequat euismod nunc suscipit.Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Nam rutrum ullamcorper sapien, nec ultrices felis convallis et. Suspendisse potenti. Mauris dictum felis eros. Vestibulum eros quam, vehicula sit amet placerat sed, luctus ut augue. Praesent rutrum erat blandit arcu consectetur fermentum. Proin non mauris orci. Aliquam et dapibus neque. Proin felis nisi, tempor at ullamcorper eget, elementum eu tortor. Sed non quam in arcu imperdiet porttitor a placerat orci. In vitae arcu nunc, ornare lobortis magna. 

Integer sapien sapien, sodales non sollicitudin sed, vestibulum volutpat odio. In sit amet interdum lectus. Nulla venenatis, enim eu viverra posuere, orci justo auctor nulla, sed pellentesque nisl est sed mi. Vivamus neque nisi, dignissim quis tincidunt et, tincidunt id est. Integer magna tortor, consequat et viverra eget, condimentum et arcu. Fusce id odio non ipsum tempus blandit. Proin rhoncus dui ut turpis volutpat tempor tempus sapien varius. Proin rhoncus, massa a interdum vulputate, augue quam vehicula ante, ut luctus turpis lorem a nunc. Mauris ac lorem enim, a vehicula arcu. Maecenas eu nunc urna, sit amet pretium neque. Cras molestie lorem sed risus lacinia eu tempor nisi ultricies. Pellentesque felis lorem, tristique ut vehicula sit amet, ultricies a ipsum. Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos himenaeos. Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Proin nec velit ligula.Integer sapien sapien, sodales non sollicitudin sed, vestibulum volutpat odio. In sit amet interdum lectus. Nulla venenatis, enim eu viverra posuere, orci justo auctor nulla, sed pellentesque nisl est sed mi. Vivamus neque nisi, dignissim quis tincidunt et, tincidunt id est. Integer magna tortor, consequat et viverra eget, condimentum et arcu. Fusce id odio non ipsum tempus blandit. Proin rhoncus dui ut turpis volutpat tempor tempus sapien varius. Proin rhoncus, massa a interdum vulputate, augue quam vehicula ante, ut luctus turpis lorem a nunc. Mauris ac lorem enim, a vehicula arcu. 

 Nam rutrum ullamcorper sapien, nec ultrices felis convallis et. Suspendisse potenti. Mauris dictum felis eros. Vestibulum eros quam, vehicula sit amet placerat sed, luctus ut augue. Praesent rutrum erat blandit arcu consectetur fermentum. Proin non mauris orci. Aliquam et dapibus neque. Proin felis nisi, tempor at ullamcorper eget, elementum eu tortor. Sed non quam in arcu imperdiet porttitor a placerat orci. In vitae arcu nunc, ornare lobortis magna. Aliquam iaculis lorem sit amet libero mollis quis gravida dolor volutpat. Suspendisse et odio in lectus ornare accumsan. Nulla mi urna, accumsan lobortis rhoncus id, molestie ut sapien. Integer elit leo, faucibus vestibulum fringilla id, interdum ut quam. Mauris sollicitudin molestie sem, in egestas velit iaculis nec. Suspendisse bibendum sem vel justo sollicitudin consequat euismod nunc suscipit.

 \section{Segunda Secção}

 Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Nam rutrum ullamcorper sapien, nec ultrices felis convallis et. Suspendisse potenti. Mauris dictum felis eros. Vestibulum eros quam, vehicula sit amet placerat sed, luctus ut augue. Praesent rutrum erat blandit arcu consectetur fermentum. Proin non mauris orci. Aliquam et dapibus neque. Proin felis nisi, tempor at ullamcorper eget, elementum eu tortor. Sed non quam in arcu imperdiet porttitor a placerat orci. In vitae arcu nunc, ornare lobortis magna. Aliquam iaculis lorem sit amet libero mollis quis gravida dolor volutpat. Suspendisse et odio in lectus ornare accumsan. Nulla mi urna, accumsan lobortis rhoncus id, molestie ut sapien. Integer elit leo, faucibus vestibulum fringilla id, interdum ut quam. Mauris sollicitudin molestie sem, in egestas velit iaculis nec. Suspendisse bibendum sem vel justo sollicitudin consequat euismod nunc suscipit.

Integer sapien sapien, sodales non sollicitudin sed, vestibulum volutpat odio. In sit amet interdum lectus.

\section{Conclusão}

Suspendisse eleifend ullamcorper dignissim. Quisque ut tortor non massa fringilla vehicula. Aenean ac metus orci, ut tincidunt leo. In ullamcorper ultricies lorem, nec rhoncus lorem sodales quis. In pulvinar ornare imperdiet. Maecenas a venenatis eros. Curabitur ac metus at dolor blandit tempor. Vestibulum sit amet est sit amet risus blandit placerat. Suspendisse ullamcorper eros nec dui cursus vestibulum. Donec a sagittis lectus. Maecenas eget purus quis massa lobortis facilisis quis in arcu. Nam at sem tincidunt ante vulputate faucibus quis ac ante. Suspendisse sit amet ipsum eget elit.

Integer sapien sapien, sodales non sollicitudin sed, vestibulum volutpat odio. In sit amet interdum lectus. Nulla venenatis, enim eu viverra posuere, orci justo auctor nulla, sed pellentesque nisl est sed mi. Vivamus neque nisi, dignissim quis tincidunt et, tincidunt id est. 

\begin{center}
        \noindent\rule{.5\textwidth}{1pt}
    \end{center}
    
    \begin{center}
        Versão online desse pôster disponível em: \hspace*{2cm} \qrcode[hyperlink, height = 5cm]{google.com}
    \end{center}

\end{multicols}
\end{document}
